[Wechat戰]對國人文宣

海外既抗爭活動都有醒覺既中國人支持，有人因為咁屋企人比人搞，甚至要即時返去地獄。我諗我地都要做少少野，令佢地知道，佢地並不孤單。

係wechat群發文發圖，一小時內就會被刪，但個人理唔到咁多。

懶人包或分析文可能有用，但諗左陣，或者簡單咁交代我地既立場、回答一D質疑(例如發展第 一穩定先行既講法、或係勇武既抗爭方式)。
唔應該期望人地掉轉槍頭，令佢地態度軟化已經夠。甚至乎，能有個軟化既機會已經好好。係依場仗入面，少一個敵人，勝算就多13億分之一，比marvel電影重低，不過價值點都比睇10幾套爆谷片大。

對象：同你無咩業務關係、利害關係既大陸朋友/親戚。

範例（請按自己需要修改，依份比個大學生睇，所以口氣囉嗦d。其實簡潔咁講清講楚就得）：

XX:

好久沒見，近來好嗎？

大概你在內地媒體上都看到香港的事，心裡恐怕有不少疑慮、甚至情緒。這裡說得太細並無意義，我只想用香港人、和朋友的身份講幾句：

1.內地傳媒、FB的「愛國份子」由六月起就說我們全是x獨分子、暴徒，有什麼CIA、收美國錢上街。他們還剪了很多「暴徒」的搞事片段。

很遺憾，這是完全的抹黑，也是我們對「祖國」（北京）失去信心的根本原因。

不否認部分示威者有過激行為，但如你能看到繁中、或英文的資訊，你可以看到被剪片段的全貌（例如被咬的警察先插人眼），和事情的另一個完全相反的版本。

其實我們的訴求很簡單，一是撤回條例，一是徹查警察的不法行為(如警隊指引說鎮暴槍只能打下半身，但警察卻瞄著示威者的頭來射，有人甚至被打中眼睛——那還是衝突未升級前的事)，但政府只是無視跟鎮壓，而且手段愈來愈黑，情況就是這樣。

2.在美國、澳洲做宣傳活動的港人早有共識，絕口不提x獨，只以事論事。

結果一樣被「愛國」學生推撞、叫罵。活動中途也有國人幫我們，有人甚至因此家人被搞，要立即回國。

這些事恐怕也是內地媒體沒跟你說的。若這是某個國家、某個民族的夢，也只能是惡夢罷了。

3.在大陸很流行一些論調。

覺得沒經濟，人權要來幹什麼。覺得統一大過天。覺得國家在和外敵對抗，要不顧犧牲，什麼什麼的。論者還有長篇大論的雄辯文章，看似威權的理論指導。

我不懂什麼大道理。

不過，如果有經濟就萬事足，你們為什麼下至平民、上至高官都那麼想到國外，那麼想移民？

如果有經濟就萬事足，為什麼香港人為這破事已有4個人自殺（這事大陸沒有報道，像臺灣命案受害者家屬說不同意政府做法的事情一樣，沒有被大陸報道）？很多青年人與父母鬧翻，甘願離家出走，承受那全球聞名、排行第一的房租？

為什麼一個政府可以用「富強」、穩定的名義，發假新聞帶風向誣陷人民？而不是認真反思自己的施政？

別我跟說什麼「大勢」，再「高尚」的事，這很多時只是幻想罷了。反正拿什麼偉大的理由也解釋不了維尼熊在中國被禁，無非是自私跟看不開罷了。香港至今將近二百歲，中國將近五千年了，社會主義中國近70年吧。我們都值得有比錢更珍貴的事物，例如是，真誠、正義。真的。
---
我如今在澳洲，風光空氣人情，都好，也嘗到香港沒有的自由感覺——好像我真的可以做自己的事，不用管其他人。

這裡我遇到80年代來香港的老一輩。他們現在每天都花5、6小時看香港的事，每天都為香港擔心，談起時往往流下眼淚 。對我這個陌生的晚輩，他們溫言勸我移民，不要對「祖國」有幻想，不要浪費時間與青春 —— 他們何嘗不愛這個地方，何嘗又想在事業如日中天時離開？但為了下一代，真不可以留下了！

但我會回去的，哪怕今次活動失敗，那裡還有很多可為之事值得一試。我會盡我身為「香港人」的責任，直到我覺得真的要走為止。

我明白，在中國生存，有很多無力感。有生計壓迫、有父母壓力、有朋輩眼光。朋友圈總是要好看，心情總是要愉快，真正發生的事總是要無視。其實以前香港也是這樣，只是如今事態逼我們面對現實，嘗試走一條新路，儘管看起來很多困難，但我們都會走到底，像你們要努力生活下去一樣。

我絕不期望你們會支持我們，要的，無非是一份諒解而已。

YY頓首

(ps：如有麻煩，請盡速刪去，不必轉載，萬事保重)

P 你個K 緊係吾支持啦